（估國家）8歲女童性早熟日後難長高 醫生：同塑膠飯盒有關

家長們一向關注子女飲食是否健康，惟忽略盛載食物的容器，原來也會帶來不良影響。浙江杭州女童婷婷（化名），年僅8歲已出現性徵，被醫生確診為性早熟，估計她長大後身高不會超過1.5米。醫生推測，婷婷母親每日用塑膠飯盒裝食物給女兒，又經常放入微波爐加熱，令塑膠中的類雌激素進入人體，導致內分泌紊亂，造成性早熟。

婷婷這些年來都比同齡兒童高，現時身高達1.3米，故其母一向認為她長大後不會矮小。惟其母近日發現，女兒的胸部開始發育，遂帶她到醫院檢查。

醫生汪笛建議婷婷照手部骨齡片，結果顯示她的骨骼年齡為11歲，提早了3年。婷婷雖然比同齡孩子高，惟對比骨齡卻矮了12厘米，日後再長高的空間不多。汪笛表示，「胸部發育可通過打針抑制，但骨齡沒法減少，只能延緩」。

醫生表示，近日不少兒童到醫院檢查性早熟問題，9成是女童，最小的僅6歲，最大的10歲，「這些孩子基本都用塑膠餐盒」。而婷婷使用的塑膠飯盒，也因早已用到泛黃和焦糊。醫生認為，塑膠裏的類雌激素會在兒童體內積聚，「飯盒每天加熱，反覆使用，容易促使這類化學物質釋出，身體難代謝」。

大把港女得15幾cm

google下咁難？

因為啲膠係喺大陸做

圖呢

佢爸爸一定係巨乳蘿莉控

佢話個飯盒用到發黃，糊哂都繼續用所以先咁

上面班人到底睇咩撚野

正宗廟細燈籠大

發黃都算 但正常點用到糊哂?

胸部發育可通過打針抑制，但骨齡沒法減少，只能延緩

想害到個小妹妹大個左又冇波又矮

我愛大波妹

原來可以咁樣製造合法蘿莉

所以要用微波爐都係用玻璃穩陣

放落微波爐叮幾年都唔換咪會